Црни је на потезу, са две групе узајамно нападнуте.

Биће заробљена или 3 црна или 3 бела камена.

Board::capture-race-1

Ситуацију изнад називамо **семеаи** (јап. semeai) или *борба прса у прса*  јер
ниједна унутрашња група нема два ока и обе стране се утркују да заробе једна
другу.

Црни може да победи ову трку јер је он на потезу. Да је бели на потезу он
би победио.

---

Црни може да победи у овој трци.

Board::capture-race-2

---

Спаси 3 црна камена у ћошку!

Board::capture-race-3
